本地保險問題你問我答：

群主從事香港保險業超過17年，土生土長香港人，現為 MDRT Life Member，有鑒於市面上保險資訊良莠不齊，在工餘時間設計此組群，免費為巴絲打提供有關保險方面的專業知識，群組內成員如有保險方面的疑問，可在此交流。

本人的個人意見並不構成業務上的邀約，請各位理性判斷。

義務工作，盡力而為。尊重自己，面斥不雅。

做人做狗自己揀

點睇投資保險

最近五年的市場變化來說，投資保險不是市場的主流，如果按保監的統計數字來看，全香港的保險銷售額，投資保險佔的百分比應該是10%左右。

銀行acc有幾多位數字

要看你的銷售策略是着重那一個市場，最近10年，保險市場的變化非常大，現在行內主要分兩個主要留流派吧，就是所謂的國家隊及香港隊。顧名思義，國家隊就是做內地的人客比較多，生意額又比較大；香港隊的話，就是做本地的生意，做香港人的業務。

所以你的所謂搵客同儲客，就好看你是做哪個市場，如果你沒有內地的人際網絡，不熟悉內地人的口味、習慣等等的話，你是很難做到國內人生意。至於做香港人呢，也有幾個層面，有些是從銀行業出來做保險的，可能你在銀行工作時已經認識到一班客戶；如果你真是一個白牌投身保險業，通常都是從 warm market開始，就是身邊的朋友、同學、家人呀等等。

10多年前，我剛剛投身保險業的時候，亦都見到有啲同事會做Cold call，就非常辛苦，你平時收到推銷電話都即刻想cut線吧？😂

佣金收入主要係黎自咩保單

我在這裏是用工餘時間提供專業知識，而不是交流個人訊息 🤡

中五畢業啲字識唔識解

如果以佣金收入計的話，一定是個人的人壽保單為主要收入來源，其實保險業內所謂的佣金，你可以從不同的產品渠道裏面賺取，例如一般保險 general Insurance，人壽保險Life Insurance或是投資保險Investment Linked Insurance，如果你看保監的統計數字，全港的保險銷售額，佔了80%都是人壽保險業務，從這個角度看的話，營業銷售的佣金，也應該是80%來自人壽保險業務吧。

如：50歲人，健康無病無痛，無病史，無不良嚐好，已退休，無負債，無買過任何保險

有乜保險係實用同有保障？

如果是沒有負債的話，要在看清楚有沒有所謂的家庭負擔，例如上有沒有高堂？下有沒有兒女妻室？ 單身一個人還是有兒女妻室、父母要照顧，在考慮保險設計的時候會有相當大的分別。

如果是沒有太大的家庭負擔的話，基本上人壽保險就不要買那麼大，甚至乎不買也可以，簡單一點來說，如果你的離開，會造成很大的家庭負擔，或者家中就等於失去經濟支柱的話，你就要有適量的人壽保額配置。

現在假設你是單身吧：

50歲的話還未到退休年齡，而香港一般來說65歲退休，仍然有15年的收入，首要的考慮狀況是：醫療方面的開支，政府推出的自願醫保計劃可以是一個考慮的點，如果預算比較鬆動的話，可以再考慮買高級一點的，保額大一點的醫療保險，以防日後出現巨額的醫療使費，蠶食自己的資產。

第二個要考慮的角度，當然是自己退休後的生活保障，這一點，相信你去到這個年紀，都會開始為自己思考，市面上有不少保險產品都是針對退休後的個人開支做儲蓄，例如最近一兩年推出的延期年金、或是一些儲蓄類型的保險計劃等等，都可以做到退休後有被動收入，可以是另外一個考慮的方向。

希望閱覽有25年歷史既儲蓄單既總已繳保費同今日既退保價值

點睇保費融資？

中國國運下年會點

這個不屬於公開的市場資訊，一般來說，如果人客自己有買相關的儲蓄保險，每年保險公司都會寄出一份年結單，上面就會有最新的現金價值情況，所以你這個需要，要找一些真的是買了25年儲蓄保險的客戶或朋友，願意提供他的年度總結給你看，才會有比較確實可信的數字。

保費融資比較適合在減息周期的時間裏面使用。

請發問有關保險方面的問題，謝謝。🙏

唔係唔公開, 係未肯公開啫
正如仔細賠償條款都唔係公開資料, 但簽單前問你攞, 你係會俾既, 係咪
你肯既
一來塗咗資料之後不涉私隱
二來你做咗咁耐, 你有既, 你冇, 你前輩都有
三來就算唔好話拎出嚟COPY咁麻煩, 隨便講吓有冇邊張單總保費幾錢, 今日退保可以拎幾錢, 個大數, 你都知既
唔通唔知咩
問你而家買單你講到25年後有幾多, 但問你25年前買既單今日有幾多
你又點會前者講到, 後者講唔到呢?

俾個保險呃可以點追究？

事緣兩年前我幫我爸爸買醫療保險
個 agent 同我講只要俾佢公立醫院醫健通號碼就可以俾公司睇晒病歷，毋須填係申報表上面。
我爸爸有糖尿病，個 agent 話糖尿好常見，唔算係病，毋須填寫。
當公司批咗毋須counter offer, 個 agent 再解釋糖尿病唔算病，公司已從醫健通號碼睇咗我爸爸病歷，冇 counter offer 所以包晒所有病症包括糖尿病。
(過程中我有錄音，亦有 Whatsapp 對話佐證)

後來我自行發現，佢根本幫我冇向公司申報糖尿病及醫健通號碼，佢呃咗我唔係申報表上填寫，而公司只根據申報表批核接受。

我向公司投訴，搞咗大半年，換黎係承認 agent 出錯，俾個 counter offer 我唔包糖尿病及併發症，加一倍 premium, 或選擇退翻供咗嘅錢。

我認為公司應該至少向我道歉
我亦想幫保險行業清除害群之馬
我想有咁大搞咁大追究責任
我想知點搞最有效？
報警欺詐案？保監？傳媒？
應唔應該 reject counter offer 收翻錢先再搞？
定係唔好收錢先以免影響後續程序？
求意見

見呢位兄弟覆得咁快，又對保險有認識👍，我又睇緊波未訓，不妨同你多交流幾句😂😂😂：

一. 呢啲屬於商業上的資料，個別保險公司願唔願意公開俾你睇，係商業決定，唔俾，你亦都吹佢唔脹，係咪先？

二. 要有一定有，有興趣可以上嚟我Office，慢慢俾你睇，比copy你就冇可能啦。你話我隨便口噏個數字俾你聽，到時又話冇證冇據，可信性不高，棧浪費時間。

三. 儲蓄單， 25年前嘅，請問係乜嘢類型嘅儲蓄單？有人壽嘅儲蓄保險，都有好多個不同類型，視乎唔同年代、唔同公司、唔同產品、英式定美式保單，裏面嘅Insurance cost 同 saving element 都會有好大分別，如果要睇，就要搞清楚係睇邊種類型嘅，咁就會比較合理啲。

四. 有其他保險方面的問題的話，再慢慢研究，可能睇睇下波瞓着咗，到時覆唔到你。晚安！

收翻錢先會有影響嗎？

公司怕唔怕傳媒？
報警欺詐會唔會有幫助？

Sorry，啱啱啱手快按錯制，淨係俾咗條link俾你。喺呢度可以再補充多少少：如果你已經向保險公司相關方面投訴過，而他們的回覆你覺得不滿意，可以向保監投訴，表格的連結已經send咗俾你。

至於糖尿病，我唔清楚你詳細係買邊一間公司邊一隻保險 (麻煩你亦都唔好開名俾我，費事煩😆)，我以一般的情況來解釋，很多保險都會有所謂的健康申報，以我所知，現時香港應該冇乜保險公司會要求申請人提供醫健通號碼。

第二，假設現在你申請保險，會有四個可能性：A. 接受申請 acceptance/ B. 除外條款 exclusion/ c. 加保費 loading/ d. 拒保 rejection

所以，究竟是把保費退回來，之後重新再投保，還是接受他的條件，好視乎你的個人需要，亦要看你家人最近的身體狀況，如果已經有改變的話，你再去其他公司投保，難度就會提高很多，亦都要視乎你是買什麼產品，某些醫療產品，只要你有糖尿病，是即時拒保的，想玩都冇得玩。

再有問題的話歡迎再慢慢研究。

加咗 exclusion 我已經冇興趣再保
我只係想追究公司及 agent 責任
因為個 agent 誤導我申報病歷情況
亦講明糖尿病已申報亦包埋保障中
想知除咗保監仲有乜有效渠道申訴？

法制上，正規的渠道是去保監，投保人有這個權利使用。

樓豬最近冇乜單？

一 梗係啦, 咁機密, 好似MI6 哦唔係你係MDRT咁樣樣機密, 出事架嘛
不過你唔俾, 俾人自己搵到, 就周圍貼, 周圍自己演譯, 係咪好事呢
梗係你咁能夠, 能夠專業去講好過人哋將你能夠咁講

食屎啦保險狗 為錢賣港
幫支那人走難落香港

二, 冇證冇據UP出嚟先至有意思.我最鍾意聽, 好多人都鍾意, 你唔好介意講, 一定要講
三, 唔駛英式美式歸波氣功元氣蛋, 你做緊邊間, 大紅A就紅A 藍A就藍A, 隨便UP, 我俾佢以前既PLAN名你, 你咪有囉, 你理得佢萬佛朝宗第九式, 市民唔會想理你點樣分紅分綠, 市民只想知道當年一共俾咗幾多錢你, 而家拎到幾多錢.
例如, 宏利, 百歲保. 你間公司有冇咩舊PLAN名可以參考吓呀?

你去咗保監先啦, 呢個算罪犯天條
就算你喺呢度公佈佢個名同號碼
佢都唔敢郁你

FG想買醫保有咩推薦？

明白
咁我收翻退款先有冇問題？

個 agent 仲係某浸大校友會前會長
真係估唔到可以咁呃人

明白，謝謝

你收錢就要同公司脫離關係, 雖然唔等於你完全冇GROUND去追究
但係你呢一刻追究, 即係有損失, 有損失何妨企硬去砌, 砌輸再要佢嘔既保費

你SEARCH吓一個叫張震遠既人
把炮過你嗰個九萬倍
然後衰乜?

此外
追究過程中, 唔好講咩你淨係要啖氣, 你要道歉
你要發自內心相信你係受騙而蒙受損失
而家要將損失一五一十追討返嚟

如果打算係外地發展 係本地買既所有保險係咪都冇用？
要去外國買返？

不一定
不過我聽佢點講

有道理
雖然我真係為啖氣
同我真係目標只係為保險界除害
我其實好易話圍你道歉我都會算撚數

但講自己蒙受損失去投訴比較有 ground
今次一於同佢鍊撚過

法治係一個理性既系統
入面冇人為啖氣做嘢
你行入去就係有損失, 你有損失, 你有好大損失
絕非意氣用事, 絕對對事不對人

我記得個老千
唉
今次唔好彩個老千衰係我手
錄咗佢音佢真係斷正

我想知道樓主聽日會唔會停止左閃右避
而肯透露吓啲非私隱資料

你錄關於糖尿唔駛報既音? ? REALLY?

明白
感謝指點迷津

你錄咗唔駛申報糖尿既音?

Yes 呀
我問佢糖尿係咪報咗俾公司？
佢話「咁糖尿唔係病丫嘛。而且你已經申報醫健通號碼，公司已經睇過哂你爸爸病歷」

見到有招聘廣告係叫人考牌 之後咩都唔做可以月袋幾千 究竟係咪伏 如果係真 點解公司要咁做？

拎返錢都唔影響agent嘅違規行為，報保監有機會釘佢牌，甚至告佢欺詐etc

我都好鐘意睇人隨便up 支持

咦我而家先睇返
你係咪未索償, 所以未蒙受損失?

人壽 life insurance 及危疾 major illnesses 的計劃沒有地域性之分，在香港投保後，只要保單仍然生效，能出示相關理賠證明文件，人在外地都可以理賠 ( 死亡理賠的話，家人出示外國政府發出的死亡證，在香港的保險公司都會理賠。）

住院保險的話就要視乎產品，有些住院產品在設計上已定了入院的受保地區 ( 例如只保亞太區的 ), 那你人在歐洲的話，就沒用了。

如果你有索償, 咁你可能接近戰無不勝, 拎去法院連律師費CLAIM都會贏
不過唔病好過病
你呢個錄音隊俾上去佢死得架啦
完咗單嘢之後
放上YOUTUBE. OR PORNHUB
he is dead.

伏

大家一齊支持, 鼓勵 同嘉獎佢隨便UP
唔係佢又唔肯UP
完全違反你問我答既宗旨, 完全唔係專業業界人士幫人既精神

咦咁如果你間公司嗰個醫療住院
我去咗第二個國家住 嗰個國家又係受保地區
我係咪乜都唔駛做就咁去咗就去咗

伏 INDEED he is right

未呀未索償
我想轉自願醫保覺得佢古古惑惑
係我主動揾第二個 agent 跟
新 agent 同我解釋翻冇申報
我立即主動申報翻

但等佢地公司覆我期間
因為未知保唔保障
我爸爸有次跑步跌親
我都唔敢俾佢去私家入翻公立

見佢咁有誠意幫人，專登入黎睇下。 難得見到有條問題幾interesting, 幫佢推下

咁你冇損失可以追討, 就郁呢個神奇經紀啦
佢可以轉行
或者去樓主條TEAM重新學習

我仲好儍咁送爸爸入公立
驚 claim 唔到

BTW
咁我供咗兩年都俾咗五皮幾嘢
利息都係損失

咁我依家係咪算冇損失？
定都係要投訴有重大損失

個錄音放上連登同大家分享就一定啦
希望多d人認識個老千

我覺得你冇乜損失, 利息通常唔多計, 計都好少
而我認為你去公立係英明決定, 因為你事先知可能唔賠, 正確既
你賤啲可以叫佢私下賠俾你你就唔正式投訴既
ERRRR 可能違法架不過

明白
咁就郁佢啦

唔好害樓主啦
佢冇資格再做保險啦
轉行啦

我反而想自己請翻佢
教佢點樣誠信做生意做人

保險公司可能會嚇你唔可以公開
而我就話你知絕對可以
你將佢姓名號碼同錄音放上THISAV 千秋萬代佢都奈你唔何

唔一定，要再睇清楚條款。有某 d 住院產品，投保時會問你會唔會有香港以外嘅慣常地區或每年會否離港超過 183 日。

關心下你最近生計點都要話人hater

係咪女嚟架

係呀

原本唔會, 而家突然又會, 人生無常多變
咁點算

買儲畜保係傻仔，同意？

你個咸濕西
交俾我我嚟

DISAGREE

why？

明白
咁簡單啦
我收翻公司退款
再去保監投訴個 agent

我認為佢適合社會上一個少數既類型既人,
而且係唯一選擇.
不過交俾樓主講, 樓主專業 MI6 , MIT, MIC: MADE IN CHINA 哦唔係, MDRT先啱

dont forget update us~

公開埋佢成條 team 都唔撚驚啦
班撚屌高層日日 post 去邊到邊到「開會」
不事生產
事實係搭個棚隊班𡃁出去呃人
呃到就分一份

冇問題
一係呢個 post (如果未爆)
一係再開個 post

咁又唔得, 一人做事一人當

邊隻保險可以睇完醫生（例如小至踢波撞親腳，感冒發燒,大至cancer)係有錢claim番?
唔需要儲蓄同投資成份

住院保險 + 門診保障

啱嘅
感謝解答疑難

定期人壽保險8,000,000一般要求幾多人工㗎

自願醫保~~
利申 agent

有冇plan send 嚟睇下？
22，非吸煙，男

假設投保人及受保人是同一個人，如果是定期壽險的話，屬於人壽保險的險種，會視乎這個人的年齡，一般來說年齡組群介乎18至40歲的，大概會是可以買年薪的25至30倍，如果是年紀更大一些的投保人，這個倍數就會減少，這個叫 income multiplier ，當然不同的保險公司，核保的條件會有不同，這個倍數會稍有差別，詳情就要咨詢你自己的理財顧問了。

有冇失業保險

買左份儲蓄保 供20年
一年2萬幾 供到40歲
想問下其實係唔係會有啲好選擇

供斷醫療係點計 會唔會保證年期

中間有派錢？

AIA既愛無憂長享計劃 3
我都唔清楚

邊間？

life insurance 如果係外地過身，攞錢會唔會有困難？Disabled 既人買 life insurance 會唔會貴D？要申報？

樓主肯覆未

咁你依家供左幾耐呢?
如果最近先買嘅話 仲可以退保嘅(21日內)
我覺得供得咁耐嘅年期 個風險有啲大 唔知未來20年發生咩事
利申 agent

上到去 又變做佢/佢老闆個客
唔上去 又要被人打cold call

變左孤兒單就唔理舊客
夠期續單就死纏爛打r單
叫停agent 唔交新單住就扮聾扮啞
唔係有record 都扮冇聽過
成日話claim足錢但明明係逐日逐樣計上限
呃無知婦孺以為十萬埋單
就真係有人幫手比十萬 乾手淨腳
講收益又淨係講樂觀情景
問佢咩係悲觀先講多啲
幾十頁內容前面又圖又表格佔哂位
又係等啲人無心機聽就會買啦買啦唔聽啦
買左咁多年 有事都claim唔到
又賴屋企人冇即時搵保險公司
又屌9我地咁長期疾病又冇手術點claim
買野仲要比佢地上門屌翻轉頭
被人掟左做孤兒單 搵人搞又慢到閪咁
唔保既仲多過保既
問你有冇失眠.etc又話懷疑你有精神病要加保/唔保

最撚on9既係
屋企人問我地呢啲老野洗唔洗買
條八婆話
你之後都唔捱得幾多年啦 比心機供仔女個份算啦
on 撚79 仲咒我地
我第二日就同佢講hold住先唔申請
仲扮睇唔到 19 msg話我申請批核中
我即刻打電話叫個八婆停左佢

“保留每年更改利益、條款及細則及／或產品內容之權利” 玩哂啦屌

佢可以話唔係個個都仆街 但我遇到既係

UPDATE

月入有冇百萬？

都過左退保既日子
係唔係好小人會選擇咁長

都有人買 因為視乎能力同saving plan嘅條款 可能都值得買
依家嘅趨勢係比較偏向供短年期 張單又有唔錯回報率 另外張單可唔可以傳俾下一代都係重點

醫保就應該冇現金價值
危疾就可能會有
所以斷供左醫保 基本上就冇錢拎返
利申 agent

冇買過保險 想請教下如果我最終目的係想做個心臟檢查或者係治療（如果有事）
咁我買自願醫保 然後去診所做心臟檢查
如果冇事就自費冇得claim
check到心臟有事佢就轉介我去睇專科
我當去私家醫院睇 做手術之類
然後醫療費住院費手術費claim返保險？

推到樓主隨便up 呢d都唔肯講 就想上黎R人 ><

點先搵到靚女Agent開單

呢份係每年保證派固定金額until你100歲，你可以當係年金啲frd，只係岩岩買頭兩年應該冇錢派同埋供廿年份plan就要廿年先回本㗎窩Ching

自願醫保係你入左醫院期間嘅費用都可以claim落去保險公司 全額賠償 唔理公院定私院 如果你知道自己有咩病 直接去私院都可以 某啲私院仲有得免找數 例如養和
利申 agent

買之前係咪要申報病歷？如果我五年內（就快過五年）曾經係公立醫院做過24小時心電圖 結果好似係有唔記得幾%時間會發生早搏 個時醫生話唔算嚴重 加埋我後生 唔建議食藥 就不了了之唔洗覆診果d
跟著2年前想去再去睇醫生當左新症咁排 排緊2021年專科
以上係咪全部要申報？咁既情況仲受唔受保？

你曾經有嘅病或現有嘅病都必須申報
只要係你自己知道嘅野 都要同公司講
到時公司就會向醫院索取醫療報告 了解你嘅情況 再交俾underwritting 我就咁係聽你講 你嘅情況唔算嚴重 正常都會受保

整個保險公司排名嚟 你覺得邊幾間最好
Aia 啲手續好撚19 dklm

太平洋人壽term 點睇？

咁假設受保 我係咪等保單生效過多一個月等候期 就可以去診所做心臟檢查等佢轉介我去私家 定係可以直接book私家醫院 心臟專科 入院去做治療（如果我知道有心律不整情況之類）

我意思係供斷醫療 唔係斷供

如果受保嘅話 啫係公司接受你有呢個問題 咁你就可以直接睇醫生做治療照claim錢 冇等候期 前提係公司冇將你呢個病放落不保事項

點解要入行呃人錢害人

咁你睇返果個醫療保險點寫 正常醫保係供一生保一生 可以供得斷嘅醫療屬少數 當然保障方面就唔會cover得全面

係阿 佢話供到20年後就唔洗再供
之後舊錢就會越滾越大

係嘅，呢份唯一優勢就係中途提出嘅現金較多叫好過做定期

排緊專科都唔當已存在問題會包到咁好？